\documentclass{article}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{extramarks}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{tikz}
\usepackage[plain]{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

\usetikzlibrary{automata,positioning}

%
% Basic Document Settings
%

\topmargin=-0.45in
\evensidemargin=0in
\oddsidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\textheight=9.0in
\headsep=0.25in

\linespread{1.1}

\pagestyle{fancy}
\lhead{\hmwkAuthorName}
\chead{\hmwkClass\ (\hmwkClassInstructor): \hmwkTitle}
\rhead{\firstxmark}
\lfoot{\lastxmark}
\cfoot{\thepage}

\renewcommand\headrulewidth{0.4pt}
\renewcommand\footrulewidth{0.4pt}

\setlength\parindent{0pt}

%
% Create Problem Sections
%

\newcommand{\enterProblemHeader}[1]{
    \nobreak\extramarks{}{Aufgabe \arabic{#1} Fortsetzung auf der nächsten Seite\ldots}\nobreak{}
    \nobreak\extramarks{Aufgabe \arabic{#1} (Fortsetzung)}{Aufgabe \arabic{#1} Fortsetzung auf der nächsten Seite\ldots}\nobreak{}
}

\newcommand{\exitProblemHeader}[1]{
    \nobreak\extramarks{Aufgabe \arabic{#1} (Fortsetzung)}{Aufgabe \arabic{#1} Fortsetzung auf der nächsten Seite\ldots}\nobreak{}
    \stepcounter{#1}
    \nobreak\extramarks{Aufgabe \arabic{#1}}{}\nobreak{}
}

\setcounter{secnumdepth}{0}
\newcounter{partCounter}
\newcounter{homeworkProblemCounter}
\setcounter{homeworkProblemCounter}{1}
\extramarks{Aufgabe \arabic{homeworkProblemCounter}}{}\nobreak{}

%
% Homework Problem Environment
%
% This environment takes an optional argument. When given, it will adjust the
% problem counter. This is useful for when the problems given for your
% assignment aren't sequential. See the last 3 problems of this template for an
% example.
%
\newenvironment{homeworkProblem}[1][-1]{
    \ifnum#1>0
        \setcounter{homeworkProblemCounter}{#1}
    \fi
    \section{Aufgabe \arabic{homeworkProblemCounter}}
    \setcounter{partCounter}{1}
    \enterProblemHeader{homeworkProblemCounter}
}{
    \exitProblemHeader{homeworkProblemCounter}
}

\newcommand{\hmwkTitle}{Aufgabenblatt 1}
\newcommand{\hmwkDueDate}{September 27, 2018}
\newcommand{\hmwkClass}{GdI 1}
\newcommand{\hmwkClassInstructor}{Robert Bozic \& Bernward M\"utterlein}
\newcommand{\hmwkAuthorName}{\textbf{Timo Haasch}}


%
% Title Page
%

\title{
    \vspace{2in}
    \textmd{\textbf{\hmwkClass:\ \hmwkTitle}}\\
    \normalsize\vspace{0.1in}\small{\hmwkDueDate}\\
    \vspace{0.1in}\large{\textit{Dipl.-Inform. Robert Bozic \& Prof. Dr.-Ing. Bernward M\"uttterlein}} 
    \\
    \textmd{Gruppe A6}
    \vspace{3in}
}

\author{\hmwkAuthorName}
\date{}

\renewcommand{\part}[1]{\textbf{\large Teil \Alph{partCounter}}\stepcounter{partCounter}\\}

\begin{document}

\maketitle

\pagebreak

\begin{homeworkProblem}
    
    \textbf{a)}
    \\
    	$$2^8 = 256$$
		$$2^4 = 16$$
		$$2^{12} = 4096$$
		$$2^6 = 64$$
		$$2^{16} = 65536$$
		$$2^7 = 128$$
		$$2^5 = 32$$
		$$2^9 = 512$$
		$$2^{11} = 2048$$
		$$2^3 = 8$$
		$$2^{10} = 1024$$
	
   
    \textbf{b)}
    \\
    
    $$2^6 = 61$$
    $$2^{-1} = \dfrac{1}{2}$$
    $$(-1)^{15} = -1$$
    $$(-2)^8 = 256$$
    $$2^4+2^4 = 32$$
    $$1/2^{-8} = 256$$
    $$2^{10}+2*2^9 = 2048$$
    $$(2^6)^0 = 1$$
    $$2^8 = 256$$
    $$2^0 = 1$$
    $$3^2 = 9$$
    $$(2^4)^2 = 256$$
    $$2^{16}/2^{15} = 2$$
    $$2^{16-11} = 32$$
    $$16^0 = 1$$
    $$2^{10} = 1014$$
    $$(-1)^2 = 1$$
    $$2^3 = 8$$
    $$2^4*2^4 = 256$$
    $$((2^3)^0)^{17}/2^{-10} = 1024$$
    $$2^{10}+2^{-6} = 16$$
    $$16^2 = 256$$
    $$2^9-2^8-2^7-2^6-2^5-2^4-2^3-2^2 = 4$$
    
\end{homeworkProblem}

\pagebreak

\begin{homeworkProblem}
    \textbf{a)} $\log_{2} 8 = 3$
    \textbf{b)} $\log_{8} 2 = \dfrac{1}{3}$
    \\
    \textbf{c)} $\log_{2} \dfrac{1}{8} = -3$
    \textbf{d)} $\log_{2} (8^{-1}) = -3$
    \\
    \textbf{e)} $\log_{2} (-8) = Der\ Logarithmus\ von\ negativen\ Zahlen\ ist\ nicht\ in \ \Re \ definiert$
    \\
    \textbf{f)} $\log_{\frac{1}{8}} 2 = -\dfrac{1}{3}$
    \\
    \textbf{g)} $\log_{\frac{1}{8}} \dfrac{1}{2} = \dfrac{1}{3}$
    \textbf{h)} $\frac{\sqrt{2^{12}}}{\log_{5} 625} = 16$
    
    
\end{homeworkProblem}

\begin{homeworkProblem}
	\begin{equation*}
		2^4+2^4 \ne 2^8
	\end{equation*}
	
	\begin{equation*}
		2^4+2^4 \ne 4^4
	\end{equation*}
	
	\begin{equation*}
		2^4+2^4 \ne 2^{16}
	\end{equation*}
\end{homeworkProblem}

\begin{homeworkProblem}
    \begin{align}
    \sqrt[\frac{2}{32}]{\frac{2^5+2^5}{2^6}} &> 8^{32} \\
    \sqrt[\frac{2}{32}]{2^4} &> 8^{32} \\
    \sqrt[\frac{1}{16}]{2^4} &> 8^{32} \\
         2^{64} &> 8^{32}\\
         2^{64} &> 2^{96}
	\end{align}
	\textbf{Die oben genannte Ungleichung zaehlt nicht, da } $2^{64}$ \textbf{ nicht groesser als } $2^{96}$ \textbf{ ist.}
\end{homeworkProblem}

\begin{homeworkProblem}
	\textbf{a)} $\log_{6} (1 - \dfrac{35}{6^2}) = \log_{6}(\dfrac{36}{36} - \dfrac{35}{36}) = \log_{6}(\dfrac{1}{36}) = \log_{6}36^{-1} = -\log_{6} 36 =  -2$
	\\
	\\
    \textbf{b)} $\log_{3} (\dfrac{3^e}{3^{-3e}}) = \log_{3}3^{4e} = 4e\log_{3}3 = 4e = 10,873$
    \\
    \\
    \textbf{c)} $\log_{\frac{1}{625}} 5 = \dfrac{\log_{5}5}{\log_{5}\dfrac{1}{625}} = \dfrac{1}{-\log_{5}625} = -\dfrac{1}{4} = -0,25$
    \\
    \\
    \textbf{d)} $-\log_{3} (\frac{((3^2)^\frac{3}{2})^\frac{4}{3}}{(81^2)^4}) = -\log_{3}\dfrac{3^{4}}{81^{8}} = -\log_{3}\dfrac{3^{4}}{(3^{4})^{8}} = -\log_{3}\dfrac{3^{4}}{3^{32}} = -\log_{3}3^{4-32} = -\log_{3}3^{-28} = 28\log_{3}3 = 28$
    \\
    \\
    \textbf{e)} $\frac{(128^{\frac{1}{7}}*\frac{1}{3}\sqrt{225})^2}{\sqrt{(\frac{5}{3} - \frac{64}{96})^2}} = \dfrac{(2\cdot\cfrac{1}{3}\cdot15)^2}{\cfrac{160}{96}-\cfrac{64}{96}} = \dfrac{(2\cdot5)^2}{1} = 100$
\end{homeworkProblem}

\pagebreak

\begin{homeworkProblem}
	\begin{align*}
&\quad	\log \sqrt[3]{4} + \log(16)^3 \\
&= \log_{10} 4^\frac{1}{3} + \log_{10}16^3\\
&= \log_{10}(4^\frac{1}{3} \cdot 16^3)\\
&= \log_{10}(4^\frac{1}{3}\cdot(4^2)^3)\\
&= \log_{10}4^{6\frac{1}{3}} \\
&= 6\frac{1}{3}\log_{10}4 \\
&= 6\frac{1}{3}\log_{10}2^2 \\
&= 12\frac{2}{3} \cdot 0.3010 \\
&= 3.812\overline{6}
\end{align*}

\begin{align*}
&\quad \sqrt{((((5^2)^3)^2)^0)^4} \\
&= \sqrt{5^0} \\
&= \sqrt{1} \\
&= 1
\end{align*}

\begin{align*}
&\quad \frac{\log_{2}25.6 + \log_{2}10}{\log_{4}16 \cdot \log_{3}81}\\
&= \frac{\log_{2}256}{2 \cdot 4} \\
&= \frac{8}{8} \\
&= 1
\end{align*}

\begin{align*}
&\quad \frac{2^4 \cdot 8^{10} \cdot 16^2}{64^7} \\
&= \frac{2^4 \cdot (2^3)^{10} \cdot (2^4)^2}{(2^6)^7} \\
&= \frac{2^4 \cdot 2^{30} \cdot 2^8}{2^{42}} \\
&= 1
\end{align*} 
\end{homeworkProblem}

\pagebreak

\begin{homeworkProblem}
\begin{align*}	
\textbf{} \log_{b} a =  \frac{\log_{?}? } {\log_{?}?}\\
\end{align*} 
\textbf{a)} 
\begin{align*}
\log_{2} 8 =  \frac{\log_{10}8 } {\log_{10}1}\\
\end{align*} 
\textbf{b)} 
\begin{align*}
\log_{7} 19 =  \frac{\log_{2}19 } {\log_{2}7}\\
\end{align*} 
\textbf{c)} 
\begin{align*}
\log_{256} 2 &=  \frac{\log_{8}2 } {\log_{8}256}\\
\\
\log_{6} 36 &=  \frac{\log_{3}36 } {\log_{3}6}\\
\end{align*} 

\end{homeworkProblem}

\end{document}